[香港幾時停理髮店？]德國禁兩人以上聚集 關閉理髮按摩店

德國政府為遏止新冠肺炎疫情，總理默克爾前日公佈多項限制民眾接觸的措施，包括除了同住的家人外，一律禁止兩人以上公開聚集，默克爾形容民眾自律是最有效的防疫方法。疫情同樣嚴重的意大利則限制民眾離開所在城市，並進一步停止非必要商業活動。

根據約翰霍普金斯大學統計數據，德國截至昨日累計確診逾2.7萬宗新冠肺炎病例，逾110人死亡。繼早前宣佈停課及關閉非必要商店後，默克爾前日與全國16個州的州長舉行電話會議後召開記者會，公佈新抗疫措施，宣佈除了同住的家人或與工作相關活動外，禁止兩人以上在公共地方聚集。人與人之間有緊密接觸的商舖如按摩店、髮型屋和紋身店等，均需暫停營業，所有餐廳只可提供外賣，人們在公眾地方應保持1.5米距離。

未提及對違規人士罰則

默克爾表示，新措施屬於聯邦政府的指引，適用於全國所有州份，暫定實施最少兩周，不過會交由各州政府決定執行細節及如何時開始實施。警方和其他執法部門將負責執法，不過默克爾沒有提及對違規人士的罰則。

部分州份已頒佈更嚴格防疫措施，例如薩克森州由昨日起，限制民眾只可在特定情況下離家。巴伐利亞州亦實施全州封鎖令，但表示不會遵照聯邦政府的指引，禁止兩人以上聚集。

默克爾同時要求民眾盡量減少社交接觸，表示現時仍未有有效疫苗或療法，故要減慢病毒傳播速度，「我們的行為就是最有效的方法」。默克爾亦讚賞民眾近日嚴格遵守政府的抗疫措施，稱對此「非常感動」，同時繼續呼籲民眾展現「理性及同理心」，保持社交距離。

默克爾超市買紅酒廁紙

當地社交平台周末流傳默克爾在柏林一間超市購物的照片，顯示她與其他顧客保持適當距離，購物車上有一袋廁紙、紅酒、車厘子及肥皂等物品，她亦一改德國人慣用現金的做法，轉用信用卡付款；她在記者會上亦透露，自己的生活大幅改變，「大部分時間只用電話和視像會議」。

在歐洲疫情最嚴重的意大利，前日再新增651宗死亡個案，累計5,476人死亡，同時新增逾5,000宗確診病例，總數達59,138宗。內政部及衛生部發表聲明，要求除緊急事務或求醫外，民眾不應離開所在城市或大區，政府同時擴大對非必要商業活動的禁令，汽車、服裝和傢具行業由明日起至4月3日停止營運。 ■綜合報道

妖，頭髮都唔撚剪得

嘩，剪髮無啦，係咪要去排隊剪定先

借位

15：55 區域 姚義士打算認罪😔求大家嚟送車😢😭🙇‍♀🙇‍♀🙇‍♀🙇‍♀

15：56 東區 大量手足還押🥺跪求送車🙇‍♀🙇‍♀🙇‍♀

放工放學就嚟啦🙇‍♀🙇‍♀我地等一陣，但手足等咗半年至十個月，都要繼續等

痴撚線
根本做撚到過晒火

林鄭要set頭, 唔閂得

停啦屌